
## Должно быть установлено ##

node.js - https://nodejs.org/ Версию лучше последнюю скачать

**npm**

```bash
$ npm i npm -g —allow-root

```

**gulp**

```bash
$ npm i gulp -g —allow-root
```

Версия пакета может не подходить для проекта.
http://joxi.ru/Vrw8deKIK64dem
Необходимо установить gulp 4
https://www.liquidlight.co.uk/blog/article/how-do-i-update-to-gulp-4/

*Проверить версию*

```bash

$ gulp -v

```

*Видим что версию CLI надо обновить*

```bash
CLI version 3.9.1
Local version 4.0.0-alpha.2
```

*Решается*

```bash

$ npm install --global gulp-cli

$ gulp -v

```

*И видим*

```bash
CLI version 1.2.2
Local version 4.0.0-alpha.2
```

## Настройка окружения ###

Для установки необходимых скриптов необходимо перейти

```bash

$ cd src/js && npm i && cd ../..

```

и запустить команду
```bash

$ npm i

```

## Как и где работаем ##

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Вся работа ведется в src/

### Сборка ###

По дефолту сборка происходит в build/, вебсервер так же смотрит в эту папку.

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

## Собираем проект ###

*для production*

```bash

$ gulp build

```

*для работы*

```bash

$ gulp dev

```

## Основные команды ###

*подключение миксинов инклюдами*

```bash

$ gulp addInc2pug

```

*Создание папки с стилями в bem-blocks*

```bash

$ gulp create-style --name b-block-name

```

*Проверка js*

```bash

$ gulp eslint

```

*Создание переменной с цветов в variables*

```bash

$ gulp color-create --color --ffffff

```

## Создаем шрифт из иконок ##

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
в папку добавляем svg файлы.
/src/images/svg_for_icon/

их нужно сохранить определенным образом через illustrator

1. Нужно выделить всю иконку и перевести в кривые 
https://clck.ru/PW8Zy

2. Увеличиваем высоту svg элемента https://clck.ru/PW8fR

3. Увеличиваем размеры https://clck.ru/PW8nc

4. Сохраняем ctr + shift + s https://clck.ru/PW8tJ

При сохранении svg следующие настройки
АНГЛ вариант настроек
Save your file as SVG with the following settings:

SVG Profiles: SVG 1.1
Fonts Type: SVG
Fonts Subsetting: None
Options Image Location: Embed
Advanced Options
CSS Properties: Presentation Attributes
Decimal Places: 1
Encoding: UTF-8
Output fewer elements: check
Leave the rest unchecked.

Просмотр иконок на проекте на странице <http://localhost:3000/iconlist.html>

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

## Основные стилевые файлы ##

/partials
variables.less - располагаются все основные переменные (кроме шрифтов)
fonts.less подключаем шрифты и там же в конце файла переменные для подкючения в стилях (пример .roboto-bold;)

## Основные моменты при работе с PUG ##

Основные миксины прописаны в section/ui-kit
В данную папку НЕ добавляются миксины блоков, пример!! (Есть миксин итема списков продуктов, в данную папку можно добавить)

## Основные моменты при работе с icon ##

Есть 2 варианта использования иконок

1. миксин +icon('test').--test
2. стилями через before/after
.example {
    .icon('close');
}

ВАЖНО!!!!
Иконки нужно сохранить по параметрам указанным выше! Иначе иконки будут работать неправильно ВСЕ ЧТО ЕСТЬ НА ПРОЕКТЕ

## Установка необходимых библиотек ##

К примеру вам необходимо установить slick slider
Ищите на https://www.npmjs.com/

https://www.npmjs.com/package/slick-slider
нашли скопировали https://clck.ru/PW9Cy
НО!!! необходимо прописывать используя --save-dev

```bash

$ npm i slick-slider --save-dev

```

Подключение библиотеки происходит в файле external.js https://clck.ru/PW9QX

После подключения необходимо прописать скрипт инициализации библиотеки в internal.js
НО сначала его необходимо создать в папке partials https://clck.ru/PW9X2
Для инициализации используем класс .js-example
НЕЛЬЗЯ вешать инит на обычный класс

## Создание pull requests ##

Открываете нужный репозиторий

1. Переходите во вкладку Pull-запросы и жмете Создать pull-запрос https://clck.ru/PWAD7

2. Выбираете свою ветку, выбираете develop куда хотите слиться, прописываете рецензента и жмете Создать https://clck.ru/PWASa

***В добрый путь!***

## Решения проблем в проекте ##

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

1. Версия пакета может не подходить для проекта. http://joxi.ru/Vrw8deKIK64dem
сделать gulp -v
CLI version 3.9.1
Local version 4.0.0-alpha.2
видим что версию CLI надо обновить.
решается npm install --global gulp-cli

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------